\subsection{Allokeringsdiagram}

Et allokeringsdiagram anvendes til at tildele de logiske enheder, en fysisk plads i systemet. Dermed opnås en illustrativ forståelse af hvilke fysiske blokke som har ansvaret for at håndtere den funktionalitet som er tiltænkt i den logiske blok.
På \autoref{fig:allokeringsdiagramlogisktilfysisk} vises et allokeringsdiagram over \slikautomat{en}.

\begin{figure}[p]
\centering
\includegraphics[page=1,width=\textheight,angle=90]{../systemarkitektur/figures/bdd_allokering_logisk_til_fysisk}
\caption{\slikautomat{} - logisk til fysisk allokering (bdd)}
\label{fig:allokeringsdiagramlogisktilfysisk}
\end{figure} 

\textbf{Motorstyring:}\\
Den logiske blok, \textit{Motorstyring}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Motor} og \textit{\psoc{}}.
Den fysiske blok, \textit{Motor}, har ansvaret for at håndtere hardware, hvilket er motorer og tilhørende driverkredsløb. 
\textit{\psoc{}} er ansvarlig for håndteringen af softwaren som anvendes til at styre motorerne. 

\textbf{Niveaustyring:}\\
Den logiske blok, \textit{Niveaustyring}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Niveauføler} og \textit{\psoc{}}.
Den fysiske blok, \textit{Niveauføler}, har ansvaret for at håndtere hardwaren, hvilket er niveauføleren og tilhørende kredsløb til transmission af målingen.
\textit{\psoc{}} er ansvarlig for håndteringen af softwaren som anvendes til at analysere de målte data ved niveauføler. 

\textbf{Vejning:}\\
Den logiske blok, \textit{Vejning}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Vejecelle} og \textit{\devkit{}}.
Den fysiske blok, \textit{Vejecelle}, har ansvaret for at håndtere hardwaren, hvilket er vejecellen og tilhørende kredsløb til transmission af målingen.
\textit{\devkit{}} er ansvarlig for håndteringen af softwaren som anvendes til at analysere de målte data ved vejecellen.

\textbf{Detektering af slikpose:}\\
Den logiske blok, \textit{Detektering af slikpose}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Nærhedsføler} og \textit{\psoc{}}.
Den fysiske blok, \textit{Nærhedsføler}, har ansvaret for at håndtere hardwaren, hvilket er nærhedsføleren og tilhørende kredsløb til transmission af målingen.
\textit{\psoc{}} er ansvarlig for håndteringen af softwaren som anvendes til at analysere de målte data fra nærhedsføleren.

\textbf{Betaling:}\\
Den logiske blok, \textit{Betaling}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Betalingsenhed} og \textit{\devkit{}}.
Den fysiske blok, \textit{Betalingsenhed}, har ansvaret for at håndtere hardwaren, hvilket er møntautomaten og tilhørende kredsløb til transmission af registrering ved møntindkast.
\textit{\devkit{}} er ansvarlig for håndteringen af softwaren som anvendes til at analysere de registrerede data fra møntautomaten.

\textbf{Database:}\\
Den logiske blok, \textit{Database}, er allokeret ned på den fysiske blok, \textit{\devkit{}}.
\textit{\devkit{}} har ansvaret for at indeholde en database til at føre log over systemet, samt lagre systemparametre.

\textbf{Information til leverandør:}\\
Den logiske blok, \textit{Information til leverandør}, er allokeret ned på den fysiske blok, \textit{\devkit{}}.
\textit{\devkit{}} har ansvaret for at sende information til leverandør via email når vedligeholdelse er nødvendig.

\textbf{UI:}\\
Den logiske blok, \textit{UI}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Touchskærm} og \textit{\devkit{}}.
Den fysiske blok, \textit{Touchskærm}, har ansvaret for at kunden kan interagere med systemet gennem et interface.
\textit{\devkit{}} er ansvarlig for håndteringen af de indtastede data.

\textbf{Styringsenhed:}\\
Den logiske blok, \textit{Styringsenhed}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{\devkit{}} og \textit{\psoc}.
\textit{\devkit{}} har ansvaret for at fungere som masterenheden i systemet og kontrollere programeksekveringen, mens \textit{\psoc} fungerer som slaveenheden.
\textit{\psoc{en}} udfører handlinger på baggrund af de instrukser som masterenheden sender.


\textbf{Servicemode:}\\
Den logiske blok, \textit{Servicemode}, er allokeret ned på de fysiske blokke, \textit{Nøgleafbryder} og \textit{\devkit{}}.
Den fysiske blok, \textit{Nøgleafbryder}, har ansvaret for at sikre at det kun er leverandøren som har adgang til servicemode.
\textit{\devkit{}} er ansvarlig for håndteringen af parametrene som leverandøren indstiller.

\textbf{Spændingsforsyning:}\\
Den logiske blok, \textit{Spændingsforsyning}, er allokeret ned på den fysiske blokke, \textit{Spændingsforsyning}.
\textit{Spændingsforsyning} har ansvaret for at forsyne de andre komponenter.

\textbf{Protokoller:}\\
\textit{\psoc{}} og \textit{\devkit{}} skal kommunikere med hinanden via seriel kommunikation. Kommunikationen er fastlagt via den specificerede protokol \protocol{}.\\
\textit{\devkit{}} og \textit{Touchskærm} skal ligeledes kommunikere sammen via seriel kommunikation.
